﻿세계 엘파바 역 배우들 중에는 영화 겨울왕국과 관계가 있는 배우가 많다.
예를 들어, 엘파바 역을 맡은 이디나 멘젤과 박혜나 배우는 겨울왕국에서 엘사역을 맡았다.
위키드는 2004년 토니상에서 여우주연에 두 여배우가 동시에 후보로 오르는 등 모두 아홉 개 부문에 열명의 후보를 배출했다. 그러나 실제 수상한 상은 최우수 여우주연     상과 최우수 무대상, 조명상으로 3개였다.
엘파바 역을 맡은 옥주현 배우는 "Defying gravity" 장면에서 빗자루를 부러트린 적이 있다. 
